{
"Sheet1":[
 {
  "Question": "మన చుట్టూ నివసించే జంతువులకి సరైన దానిని   గుర్తించండి.",
  "A": "జలచర జీవులకు పదవ ఆకారపు శరీరం, వాజాలు, మొప్పలు, తోక నీటిలో నివసించడానికి సహాయపడతాయి.\n\n",
  "B": "కప్ప, సాలమాండర్లు ఉభయ చరజీవులు",
  "C": " ఉభయ చరజీవులకు తేమగా ఉండే చర్మం. వేళ్ళ మధ్య చర్మం, బలమైన వెనుకకాళ్ళు కలిగి ఉంటాయి.\n",
  "D": "పైవన్నీ ",
  "Answer": "పైవన్నీ"
 },
 {
  "Question": " జంతువులలో  శాకాహారుల సరైన జతని గుర్తించండి.",
  "A": "ఎలుగుబంటి ఒక శాకాహారి\n",
  "B": "ఏనుగులు, జింకలు",
  "C": "రాబందులు, కాకులు, నక్కలు",
  "D": "కాకులు రాబందులు",
  "Answer": "ఏనుగులు, జింకలు"
 },
 {
  "Question": "శిశోత్పాదకాలకి సరైన దానిని గుర్తించండి.",
  "A": "వీటి చెవులు బయటకి కనిపిస్తాయి.",
  "B": "వీటి చర్మంపై వెంట్రుకలు ఉంటాయి.\n\n",
  "C": "మాంసాహారులకు పొడవైన, బలమైన చీల్చే దంతాలు ఉండవు ",
  "D": "1,2 మాత్రమే",
  "Answer": "1,2 మాత్రమే"
 },
 {
  "Question": "రాళ్ళ సందులలో గూడుని కట్టుకొనే పక్షి.",
  "A": "కార్తీ",
  "B": "గద్ద",
  "C": "పాము ",
  "D": "కప్ప ",
  "Answer": "గద్ద"
 },
 {
  "Question": "పక్షులు వలస వెళ్ళేటప్పుడు ఈ ఆకృతిలో చలిస్తాయి.",
  "A": "w ",
  "B": "n ",
  "C": "v",
  "D": "l",
  "Answer": "v"
 },
 {
  "Question": "అండోత్పాదకాలకి సరికానిది గుర్తించండి.",
  "A": "వీటి చెవులు బయటకు కనిపించవు",
  "B": "గుడ్లని పొదిగి పిల్లలకు జన్మనిస్తాయి.\n",
  "C": "వీటిని 'పాలిచ్చే జంతువులు' అంటారు.",
  "D": "1,2 సత్యమే ",
  "Answer": "వీటిని 'పాలిచ్చే జంతువులు' అంటారు."
 },
 {
  "Question": "ఆవు, గేదె, మేక, డాల్ఫిన్లు అనేవి.\n",
  "A": " శిశోత్పాదకాలు",
  "B": "అండోత్సారకాలు\n",
  "C": "జంతువులు ",
  "D": "నిశాచారులు ",
  "Answer": " శిశోత్పాదకాలు"
 },
 {
  "Question": "ఒక సమూహంలో ఎన్ని ఏనుగులు ఉంటాయి ",
  "A": "9 నుండి 10 ",
  "B": "9 నుండి 11",
  "C": "9 నుండి 12",
  "D": "10 నుండి 12 ",
  "Answer": "10 నుండి 12 "
 },
 {
  "Question": "చీమల సమూహాన్ని ",
  "A": "కాలనీ",
  "B": "గుంపు ",
  "C": "కోలాటం ",
  "D": "జాతి ",
  "Answer": "కాలనీ"
 },
 {
  "Question": "రాబందులు, కాకులు, నక్కలు వీటిని ",
  "A": "సంచారులు ",
  "B": "సుబ్రపరిచే తోటీలు ",
  "C": "అడవి జంతువులు ",
  "D": "పెంపుడు జంతువులు ",
  "Answer": "సుబ్రపరిచే తోటీలు"
 }
]
}
